被裁中國組助採：睇住TVB我就唔做有線啦！

節錄

有線裁員︱
爆許方輝指示跟無綫直播外交部記招
被裁中國組助採：睇住TVB我就唔做有線啦！

有線新聞部昨日（1日）大裁員，曾。。。。。。。。。。。

相關新聞：有線新聞裁40人 不容新聞刺針 中國組總辭 5組主管辭職起義

黃麗萍（中）在商台節目表示，裁員前公司與員工完全沒有溝通，批評不尊重新聞部運作。資料圖片

黃麗萍直言，「最嬲係管理層完全無同我哋溝通......所有嘅風係出面傳返嚟」。資料圖片

批管理層做法粗暴

黃麗萍相信自己被裁是與管理層「新聞上有拗撬」，並指雖然早有心理準備，但到真正發生一刻仍感憤怒，「最嬲係管理層完全無同我哋溝通......所有嘅風係出面傳返嚟」。她認為，任何公司裁員都會與主管商量如何開源節流，「如果你真係咁重視員工資產」，但現在做法猶如「點指兵兵」，批評管理層做法「粗暴」，完全不尊重新聞部運作，令員工不能接受。

黃麗萍亦質疑，管理層聲稱要重組資。。。。。。。。。。。。。

有線新聞部昨日大裁員，港聞、中國、體育組，以至攝影師和剪片等不同崗位亦有員工被炒。資料圖片

指許方輝曾提出可笑要求

黃麗萍又提到有線新聞及公共事務副總經理、前TVB主播許方輝開會時曾提出「可笑要求」。她說，中國組曾提出做一個關於官派律師報道故仔，由當事人講述為何無權委託自己律師，但許則認為報道會有欠平衡，要求報道加入官派律師亦可幫到人的立場。而在港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲被捕當日，許竟未有打算將此新聞定作頭條，反認為以特首林鄭上京或檢測中心做頭條，「呢啲位同我哋距離太大……唔知係真無知定有order在身」。她又透露，許曾質疑中國組沒有派員到外交部記者會，亦曾指無綫新聞有直播，為何有線沒有，黃直言「我睇住TVB做我就唔做有線啦！」並反駁「死跟住人哋唔會有自己特色」。

對於是次裁員是否屬政治目的，黃麗萍坦言完全有可能，「唔係政治審查無人信」。。。。。。。。。。

-----------------------------

《蘋果》英文版免費試睇：了解更多

英文版已登錄《蘋果》App，立即下載/ 更新：iOS / Android

-----------------------------

支持蘋果深度報道，深入社區，踢爆權貴，即Like蘋果專題及調查組FB專頁！